別想拖時間！美商務長：12/15若沒協議將如期加徵關稅

〔財經頻道／綜合報導〕日前中國官媒引述消息人士消息，指出中國堅持美國必須在美中貿易第1階段協議中，撤銷已加徵的關稅。對此美國商務部長羅斯 （Wilbur Ross） 受訪時表示，12月15日是最後談判截止的期限，倘若美中2國在這期限之前沒談成什麼，美國總統川普將會如期宣佈加徵關稅。

距離美中2國達成階段協議的時間不到2週，外界關注美國是否會如期在本月15日，對中國1560億美元商品加徵關稅。根據美媒《福斯財經新聞網》報導，羅斯昨（2）日接受該台訪問時表示，美中雙方談判的時間所剩不多，如果從現在到15日都沒有協議，川普總統已明確表示他會加徵關稅。

羅斯也表示，美國倘若如期對中國商品加徵關稅，也將不會影響今年聖誕，因為零售商已經完成採購了。並稱，若美國必須提高關稅，現在是非常合適的時機。

幾時肯用人權法落埋制裁啊

人人都知維尼想拖
美帝用20 年先學精
真係太慢

提早加，收更多

推上國際

唔好諗住拖到特朗普選輸咗個大選就算

立即加啦屌

Trump 16 年前或者就覺得好戇鳩

又熊

其實美國都可能想拖
拖死中國

美帝又亮劍
一陣加關稅恆指20000見